## Вопрос 1
Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

**Ответ:**
Циклы в программировании нужны для того, чтобы некоторое количество раз выполнять какое-то количество кода. Это нужно для того, чтобы проверить правильность ввода пользователем данных, чтобы иметь возможность перебрать массив данных, создать счётчик.